\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{mymemoir}
    [2009/12/26 My Memoir]
\RequirePackage{mypgfopts}

\providecommand{\appendiargdef}[2]{\begingroup
  \toks@\expandafter{#1{##1}#2}%
  \edef\@bsx{\endgroup \def\noexpand#1####1{\the\toks@}}%
  \@bsx}
%%%% Version du 2009/09/04
% je reprends des packages de mémoir en leur donnant l'attribut mem, afin
% de pas conflicter avec koma script (actuellement: je reprends abstract,
% appendix et titling).

% options de abstract
\newif\if@bsonecol
  \@bsonecoltrue
\newif\ifadd@bstotoc
  \add@bstotocfalse
\newif\ifnumber@bs
  \number@bsfalse
\newif\if@bsrunin
  \@bsruninfalse
\newif\if@bsstyle
  \@bsstylefalse
\mykeys{abstract/original/.is if=@bsonecol}
\mykeys{abstract/addtotoc/.is if=add@bstotoc}
\mykeys{abstract/number/.is if=number@bs}
\mykeys{abstract/runin/.is if=@bsrunin}
\mykeys{abstract/style/.is if=@bsstyle}

%options de appendix
\newif\if@dotoc@pp\@dotoc@ppfalse
\newif\if@dotitle@pp\@dotitle@ppfalse
\newif\if@dotitletoc@pp\@dotitletoc@ppfalse
\newif\if@dohead@pp\@dohead@ppfalse
\newif\if@dopage@pp\@dopage@ppfalse
\mykeys{appendix/toc/.is if=@dotc@pp}
\mykeys{appendix/title/.is if=@dotitle@pp}
\mykeys{appendix/titletoc/.is if=@dotitletoc@pp}
\mykeys{appendix/header/.is if=@dohead@pp}
\mykeys{appendix/page/.is if=@dopage@pp}
\ProcessOptions\relax
\ProcessOptions\relax

%%%%%%%%%%%%%%%% Abstract *******************
\let\memabstractname\abstractname
\if@bsstyle\number@bsfalse\add@bstotocfalse\fi
\if@bsrunin\number@bsfalse\@bsstylefalse\fi
\newcommand{\memabstractnamefont}{\normalfont\small\bfseries}
\newcommand{\memabstracttextfont}{\normalfont\small}
\newcommand{\memabsnamepos}{center}
\newlength{\memabstitleskip} \setlength{\memabstitleskip}{-0.5em}
\newlength{\memabsleftindent}
\newlength{\memabsrightindent}
\newlength{\memabsparindent}
\newlength{\memabsparsep}
\newcommand{\memabslabeldelim}[1]{\def\@bslabeldelim{#1}}
\memabslabeldelim{}
\newcommand{\@bsrunintitle}{%
  \hspace*{\memabstitleskip}{\memabstractnamefont\memabstractname\@bslabeldelim}}
\if@titlepage
  \setlength{\memabsleftindent}{\z@}
  \renewcommand{\memabstractnamefont}{\normalfont\bfseries}
  \renewcommand{\memabstracttextfont}{\normalfont}
  \setlength{\memabstitleskip}{0em}
\else
  \if@twocolumn
    \if@bsonecol
      \setlength{\memabsleftindent}{\leftmargin}
    \else
      \setlength{\memabsleftindent}{\z@}
      \renewcommand{\memabstractnamefont}{\normalfont\Large\bfseries}
      \renewcommand{\memabstracttextfont}{\normalfont}
      \renewcommand{\memabsnamepos}{flushleft}
      \setlength{\memabstitleskip}{0em}
    \fi
  \else
    \setlength{\memabsleftindent}{\leftmargin}
  \fi
\fi
\setlength{\memabsrightindent}{\memabsleftindent}
\AtBeginDocument{\setlength{\memabsparindent}{\parindent}
                 \setlength{\memabsparsep}{\parskip}}
\newenvironment{@bstr@ctlist}{%
  \list{}{%
          %%\topsep        \z@
          \partopsep     \z@
          \listparindent \memabsparindent
          \itemindent    \listparindent
          \leftmargin    \memabsleftindent
          \rightmargin   \memabsrightindent
          \parsep        \memabsparsep}%
  \item\relax}
  {\endlist}
\newcommand{\put@bsintoc}{%
  \ifadd@bstotoc
    \ifnumber@bs\else
      \@ifundefined{chapter}{\addcontentsline{toc}{section}{\memabstractname}}{%
                             \addcontentsline{toc}{chapter}{\memabstractname}}
    \fi
  \fi}
\newcommand{\num@bs}{%
  \@ifundefined{chapter}{\section{\memabstractname}}{%
                         \chapter{\memabstractname}}
}
\newcommand*{\memabstitlestyle}[1]{#1}
\let\memabstract\abstract
\if@titlepage
  \renewenvironment{memabstract}{%
    \titlepage
    \null\vfil
    \@beginparpenalty\@lowpenalty
    \if@bsrunin
    \else
      \if@bsstyle
        \memabstitlestyle{\memabstractname}
      \else
        \ifnumber@bs
          \num@bs
        \else
          \begin{\memabsnamepos}%
            \memabstractnamefont \memabstractname
            \@endparpenalty\@M
          \end\memabsnamepos%
%%        \vspace{\memabstitleskip}%
        \fi
      \fi
      \vspace{\memabstitleskip}%
    \fi
    \put@bsintoc%
    \begin{@bstr@ctlist}\if@bsrunin\@bsrunintitle\fi\memabstracttextfont}%
    {\par\end{@bstr@ctlist}\vfil\null\endtitlepage}
\else
  \renewenvironment{memabstract}{%
    \if@bsrunin
    \else
      \if@bsstyle
        \memabstitlestyle{\memabstractname}
      \else
        \ifnumber@bs
          \num@bs
        \else
          \begin{\memabsnamepos}\memabstractnamefont\memabstractname\end\memabsnamepos%
%%        \vspace{\memabstitleskip}%
        \fi
      \fi
      \vspace{\memabstitleskip}%
    \fi
    \put@bsintoc%
    \begin{@bstr@ctlist}\if@bsrunin\@bsrunintitle\fi\memabstracttextfont}%
    {\par\end{@bstr@ctlist}}
\fi
\newenvironment{onecolabstract}{%
  \begin{@twocolumnfalse}\begin{memabstract}}{%
  \end{memabstract}\end{@twocolumnfalse}}
\let\memthanks\thanks
\def\memthanks#1{\footnotemark
  \protected@xdef\@memthanks{\@memthanks
      \protect\footnotetext[\the\c@footnote]{#1}}%
  \protected@xdef\@bs@thanks{\@bs@thanks
    \protect\footnotetext[\the\c@footnote]{#1}}%
}
\let\@bs@thanks\@empty
\let\@memthanks\@empty
\newcommand{\memsaythanks}{\begingroup
  \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}\@bs@thanks
  \endgroup\global\let\@bs@thanks\@empty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% End of file `abstract.sty'.

%%% appendix %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newif\if@chapter@pp\@chapter@ppfalse
\newif\if@knownclass@pp\@knownclass@ppfalse
\@ifundefined{chapter}{%
  \@ifundefined{section}{}{\@knownclass@pptrue}}{%
  \@chapter@pptrue\@knownclass@pptrue}
\providecommand{\phantomsection}{}
\newcounter{@pps}
  \renewcommand{\the@pps}{\alph{@pps}}
\newif\if@pphyper
  \@pphyperfalse
\AtBeginDocument{%
  \@ifpackageloaded{hyperref}{\@pphypertrue}{}}

\newcommand{\@ppendinput}{}
\if@knownclass@pp\else
  \PackageWarningNoLine{appendix}%
    {There is no \protect\chapter\space or \protect\section\space command.\MessageBreak
     The appendix package will not be used}
  \renewcommand{\@ppendinput}{\endinput}
\fi
\@ppendinput

\newcommand{\memappendixtocon}{\@dotoc@pptrue}
\newcommand{\memappendixtocoff}{\@dotoc@ppfalse}
\newcommand{\memappendixpageon}{\@dopage@pptrue}
\newcommand{\memappendixpageoff}{\@dopage@ppfalse}
\newcommand{\memappendixtitleon}{\@dotitle@pptrue}
\newcommand{\memappendixtitleoff}{\@dotitle@ppfalse}
\newcommand{\memappendixtitletocon}{\@dotitletoc@pptrue}
\newcommand{\memappendixtitletocoff}{\@dotitletoc@ppfalse}
\newcommand{\memappendixheaderon}{\@dohead@pptrue}
\newcommand{\memappendixheaderoff}{\@dohead@ppfalse}
\newcounter{@ppsavesec}
\newcounter{@ppsaveapp}
\setcounter{@ppsaveapp}{0}
\newcommand{\@ppsavesec}{%
  \if@chapter@pp \setcounter{@ppsavesec}{\value{chapter}} \else
                 \setcounter{@ppsavesec}{\value{section}} \fi}
\newcommand{\@pprestoresec}{%
  \if@chapter@pp \setcounter{chapter}{\value{@ppsavesec}} \else
                 \setcounter{section}{\value{@ppsavesec}} \fi}
\newcommand{\@ppsaveapp}{%
  \if@chapter@pp \setcounter{@ppsaveapp}{\value{chapter}} \else
                 \setcounter{@ppsaveapp}{\value{section}} \fi}
\newcommand{\restoreapp}{%
  \if@chapter@pp \setcounter{chapter}{\value{@ppsaveapp}} \else
                 \setcounter{section}{\value{@ppsaveapp}} \fi}
\providecommand{\memappendixname}{Appendix}
\newcommand{\memappendixtocname}{Appendices}
\newcommand{\memappendixpagename}{Appendices}
\newcommand{\memappendixpage}{%
  \if@chapter@pp \@chap@pppage \else \@sec@pppage \fi
}
\newcommand{\clear@ppage}{%
  \if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}

\newcommand{\@chap@pppage}{%
  \clear@ppage
  \thispagestyle{plain}%
  \if@twocolumn\onecolumn\@tempswatrue\else\@tempswafalse\fi
  \null\vfil
  \markboth{}{}%
  {\centering
   \interlinepenalty \@M
   \normalfont
   \Huge \bfseries \memappendixpagename\par}%
  \if@dotoc@pp
    \memaddappheadtotoc
  \fi
  \vfil\newpage
  \if@twoside
    \if@openright
      \null
      \thispagestyle{empty}%
      \newpage
    \fi
  \fi
  \if@tempswa
    \twocolumn
  \fi
}

\newcommand{\@sec@pppage}{%
  \par
  \addvspace{4ex}%
  \@afterindentfalse
  {\parindent \z@ \raggedright
   \interlinepenalty \@M
   \normalfont
   \huge \bfseries \memappendixpagename%
   \markboth{}{}\par}%
  \if@dotoc@pp
    \memaddappheadtotoc
  \fi
  \nobreak
  \vskip 3ex
  \@afterheading
}

\newif\if@pptocpage
  \@pptocpagetrue
\mykeys{appendix/tocpagenum/.is if=@pptocpage}
\newcommand{\memaddappheadtotoc}{%
  \phantomsection
  \if@chapter@pp
    \if@pptocpage
      \addcontentsline{toc}{chapter}{\memappendixtocname}%
    \else
      \if@pphyper
        \addtocontents{toc}%
          {\protect\contentsline{chapter}{\memappendixtocname}{}{\@currentHref}}%
      \else
        \addtocontents{toc}%
          {\protect\contentsline{chapter}{\memappendixtocname}{}}%
      \fi
    \fi
  \else
    \if@pptocpage
      \addcontentsline{toc}{section}{\memappendixtocname}%
    \else
      \if@pphyper
        \addtocontents{toc}%
          {\protect\contentsline{section}{\memappendixtocname}{}{\@currentHref}}%
      \else
        \addtocontents{toc}%
          {\protect\contentsline{section}{\memappendixtocname}{}}%
      \fi
    \fi
  \fi
}

\providecommand{\theH@pps}{\alph{@pps}}

\newcommand{\@resets@pp}{\par
  \@ppsavesec
  \stepcounter{@pps}
  \setcounter{section}{0}%
  \if@chapter@pp
    \setcounter{chapter}{0}%
    \renewcommand\@chapapp{\memappendixname}%
    \renewcommand\thechapter{\@Alph\c@chapter}%
  \else
    \setcounter{subsection}{0}%
    \renewcommand\thesection{\@Alph\c@section}%
  \fi
  \if@pphyper
    \if@chapter@pp
      \renewcommand{\theHchapter}{\theH@pps.\Alph{chapter}}%
    \else
      \renewcommand{\theHsection}{\theH@pps.\Alph{section}}%
    \fi
    \def\Hy@chapapp{\memappendixname}%
  \fi
  \restoreapp
}

\newenvironment{memappendices}{%
  \@resets@pp
  \if@dotoc@pp
    \if@dopage@pp              % both page and toc
      \if@chapter@pp           % chapters
        \clear@ppage
      \fi
      \memappendixpage
    \else                      % toc only
       \if@chapter@pp          % chapters
         \clear@ppage
       \fi
      \memaddappheadtotoc
    \fi
  \else
    \if@dopage@pp              % page only
      \memappendixpage
    \fi
  \fi
  \if@chapter@pp
    \if@dotitletoc@pp \@redotocentry@pp{chapter} \fi
  \else
    \if@dotitletoc@pp \@redotocentry@pp{section} \fi
    \if@dohead@pp
      \def\sectionmark##1{%
        \if@twoside
          \markboth{\@formatsecmark@pp{##1}}{}
        \else
          \markright{\@formatsecmark@pp{##1}}{}
        \fi}
    \fi
    \if@dotitle@pp
      \def\sectionname{\memappendixname}
      \def\@seccntformat##1{\@ifundefined{##1name}{}{\csname ##1name\endcsname\ }%
        \csname the##1\endcsname\quad}
    \fi
  \fi}{%
  \@ppsaveapp\@pprestoresec}

\newcommand{\setthesection}{\thechapter.\Alph{section}}
\newcommand{\setthesubsection}{\thesection.\Alph{subsection}}

\newcommand{\@resets@ppsub}{\par
  \stepcounter{@pps}
  \if@chapter@pp
    \setcounter{section}{0}
    \renewcommand{\thesection}{\setthesection}
  \else
    \setcounter{subsection}{0}
    \renewcommand{\thesubsection}{\setthesubsection}
  \fi
  \if@pphyper
    \if@chapter@pp
      \renewcommand{\theHsection}{\theH@pps.\setthesection}%
    \else
      \renewcommand{\theHsubsection}{\theH@pps.\setthesubsection}%
    \fi
    \def\Hy@chapapp{\memappendixname}%
  \fi
}

\newenvironment{memsubappendices}{%
  \@resets@ppsub
  \if@chapter@pp
    \if@dotitletoc@pp \@redotocentry@pp{section} \fi
    \if@dotitle@pp
      \def\sectionname{\memappendixname}
      \def\@seccntformat##1{\@ifundefined{##1name}{}{\csname ##1name\endcsname\ }%
        \csname the##1\endcsname\quad}
    \fi
  \else
    \if@dotitletoc@pp \@redotocentry@pp{subsection} \fi
    \if@dotitle@pp
      \def\subsectionname{\memappendixname}
      \def\@seccntformat##1{\@ifundefined{##1name}{}{\csname ##1name\endcsname\ }%
        \csname the##1\endcsname\quad}
    \fi
  \fi}{}

\newcommand{\@formatsecmark@pp}[1]{%
  \MakeUppercase{\memappendixname\space
    \ifnum \c@secnumdepth >\z@
      \thesection\quad
    \fi
    #1}}
\newcommand{\@redotocentry@pp}[1]{%
  \let\oldacl@pp=\addcontentsline
  \def\addcontentsline##1##2##3{%
    \def\@pptempa{##1}\def\@pptempb{toc}%
    \ifx\@pptempa\@pptempb
      \def\@pptempa{##2}\def\@pptempb{#1}%
      \ifx\@pptempa\@pptempb
\oldacl@pp{##1}{##2}{\memappendixname\space ##3}%
      \else
        \oldacl@pp{##1}{##2}{##3}%
      \fi
    \else
      \oldacl@pp{##1}{##2}{##3}%
    \fi}
}
%%
%% End of file `appendix.sty'.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% titling%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%ù
\newcommand{\mempretitle}[1]{\def\@bspretitle{#1}}
\newcommand{\memposttitle}[1]{\def\@bsposttitle{#1}}
\newcommand{\mempreauthor}[1]{\def\@bspreauthor{#1}}
\newcommand{\mempostauthor}[1]{\def\@bspostauthor{#1}}
\newcommand{\mempredate}[1]{\def\@bspredate{#1}}
\newcommand{\mempostdate}[1]{\def\@bspostdate{#1}}

\if@titlepage
  \mempretitle{\begin{center}\LARGE}
  \memposttitle{\par\end{center}\vskip 2em}
  \mempreauthor{\begin{center}
    \large \lineskip .75em%
    \begin{tabular}[t]{c}}
  \mempostauthor{\end{tabular}\par\end{center}}
  \mempredate{\begin{center}\large}
  \mempostdate{\par\end{center}}
\else
  \mempretitle{\begin{center}\LARGE}
  \memposttitle{\par\end{center}\vskip 0.5em}
  \mempreauthor{\begin{center}
    \large \lineskip .5em%
    \begin{tabular}[t]{c}}
  \mempostauthor{\end{tabular}\par\end{center}}
  \mempredate{\begin{center}\large}
  \mempostdate{\par\end{center}}
\fi

\newcommand{\memmaketitlehooka}{}
\newcommand{\memmaketitlehookb}{}
\newcommand{\memmaketitlehookc}{}
\newcommand{\memmaketitlehookd}{}

\newcommand{\memthanksmarkseries}[1]{%
  \def\@bsmarkseries{\renewcommand{\thefootnote}{\@nameuse{#1}{footnote}}}}
\newcommand{\memsymbolthanksmark}{\memthanksmarkseries{\fnsymbol}}
\newcommand{\@bscontmark}{\setcounter{footnote}{0}}
\newcommand{\memcontinuousmarks}{\def\@bscontmark{}}
\newcommand{\memthanksheadextra}[2]{%
  \def\@bsthanksheadpre{#1}%
  \def\@bsthanksheadpost{#2}}
\newcommand{\memthanksfootextra}[2]{%
  \def\memthanksfootpre{#1}%
  \def\memthanksfootpost{#2}}

\DeclareRobustCommand{\memthanksmark}[1]{\footnotemark[#1]}
\newcommand{\memthanksgap}[1]{\hspace{#1}}
\newcommand{\memtamark}{\@thefnmark}

\newlength{\memthanksmarkwidth}
\newlength{\memthanksmargin}
\newcommand{\memthanksscript}[1]{\textsuperscript{#1}}
\newcommand{\memmakethanksmarkhook}{}

\newcommand{\memthanksfootmark}{%
  \hb@xt@\memthanksmarkwidth{\hfil\normalfont\memthanksscript{%
    \memthanksfootpre \memtamark \memthanksfootpost}}}

\newcommand{\memmakethanksmark}{%
  \leavevmode%
  \memmakethanksmarkhook\relax
  \parindent 1em\noindent
  \leftskip\memthanksmargin\relax
  \advance\leftskip \memthanksmarkwidth \null\nobreak\hskip -\leftskip
  \memthanksfootmark
}

\newcommand{\memusethanksrule}{\let\footnoterule\memthanksrule}
\newcommand{\memcancelthanksrule}{\let\footnoterule\@bsfootnoterule}

\if@titlepage
  \memthanksmarkseries{arabic}    % normal footnote numbers
\else
  \memthanksmarkseries{fnsymbol}
\fi
\memthanksheadextra{}{}
\memthanksfootextra{}{}
\setlength{\memthanksmarkwidth}{1.8em}
\setlength{\memthanksmargin}{-\memthanksmarkwidth}

\AtBeginDocument{%
  \let\memthanksrule\footnoterule
  \let\@bsfootnoterule\footnoterule
}

\newlength{\droptitle}
\setlength{\droptitle}{0pt}

\providecommand{\memmaketitle}{}
\if@titlepage
  \renewcommand{\memmaketitle}{\begin{titlepage}%
    \let\footnotesize\small
    \let\footnoterule\relax
    \let \footnote \memthanks
    \@bsmarkseries
      \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{%
         \normalfont\@bsthanksheadpre \memtamark \@bsthanksheadpost}}}%
      \long\def\@makefntext##1{\memmakethanksmark ##1}
    \null\vfil
    \vskip 60\p@
    \vspace*{\droptitle}
    \memmaketitlehooka
    {\@bspretitle \@memtitle \@bsposttitle}
    \memmaketitlehookb
    {\@bspreauthor \@author \@bspostauthor}
    \memmaketitlehookc
    {\@bspredate \@memdate \@bspostdate}
    \memmaketitlehookd
    \par
    \@memthanks
    \vfil\null
    \end{titlepage}%
    \@bscontmark  %  \setcounter{footnote}{0}%
%%%    \@bsmtitlempty
  } % end titlepage defs
\else
  \renewcommand{\memmaketitle}{\par
    \begingroup
      \@bsmarkseries
      \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{%
         \normalfont\@bsthanksheadpre \memtamark \@bsthanksheadpost}}}%
      \long\def\@makefntext##1{\memmakethanksmark ##1}
      \if@twocolumn
        \ifnum \col@number=\@ne
          \@memmaketitle
        \else
          \twocolumn[\@memmaketitle]%
        \fi
      \else
        \newpage
        \global\@topnum\z@
        \@memmaketitle
      \fi
      \thispagestyle{plain}\@memthanks
    \endgroup
    \@bscontmark  %  \setcounter{footnote}{0}%
%%%    \@bsmtitlempty
  } % end non-titlepage

  \def\@memmaketitle{%
    \newpage
    \null
    \vskip 2em%
          \vspace*{\droptitle}
    \memmaketitlehooka
    {\@bspretitle \@memtitle \@bsposttitle}
    \memmaketitlehookb
    {\@bspreauthor \@memauthor \@bspostauthor}
    \memmaketitlehookc
    {\@bspredate \@memdate \@bspostdate}
    \memmaketitlehookd
    \par
    \vskip 1.5em}
\fi

\newenvironment{memtitlingpage}%
  {%
   \let\footnoterule\relax
   \let\footnotesize\small
   \if@twocolumn
     \@restonecoltrue\onecolumn
   \else
     \@restonecolfalse
   \fi
   \thispagestyle{empty}
   \setcounter{page}\@ne
  }{%
   \thispagestyle{empty}
   \if@restonecol\twocolumn \else \newpage \fi
   \if@twoside\else \setcounter{page}\@ne\fi}

\newcommand{\memcalccentering}[2]{
  #1 = \paperwidth
  \advance #1 by -\textwidth
  \divide #1 by \tw@
  \advance #1 by -#2
  \advance #1 by -\hoffset
  \advance #1 by -1in
}

\newcommand{\mememptythanks}{\global\let\@memthanks\@empty}

\newcommand{\@bsmtitlempty}{%
  \global\let\memmaketitle\relax
  \global\let\@memmaketitle\relax
  \global\let\memtitle\relax
  \global\let\memauthor\relax
  \global\let\memdate\relax
  \global\let\memthanksmarkseries\relax
  \global\let\memthanksheadextra\relax
  \global\let\memthanksfootextra\relax
  \global\let\memthanksmark\relax
  \global\let\memthanksgap\relax
}

\newcommand{\memkeepthetitle}{%
  \@bsmtitlempty
  \global\let\memthanks\relax
  \global\let\memand\relax
  \global\let\@memthanks\@empty
  \global\let\@memtitle\@empty
  \global\let\@memauthor\@empty
  \global\let\@memdate\@empty
}

\providecommand{\memkilltitle}{}
\renewcommand{\memkilltitle}{%
  \memkeepthetitle
  \global\let\@memtitle\relax
  \global\let\@memauthor\relax
  \global\let\@memdate\relax
}

\let\memand\and
\def\memtitle#1{%
  \gdef\@memtitle{#1}
  \begingroup
    \renewcommand{\memthanks}[1]{}
    \renewcommand{\memthanksmark}[1]{}
    \renewcommand{\memthanksgap}[1]{}
    \protected@xdef\memthetitle{#1}
  \endgroup}
\def\memauthor#1{%
  \begingroup
    \gdef\@memauthor{#1}
    \renewcommand{\memthanks}[1]{}
    \renewcommand{\memand}{\unskip, }
    \renewcommand{\memthanksmark}[1]{}
    \renewcommand{\memthanksgap}[1]{}
    \protected@xdef\memtheauthor{#1}
  \endgroup}
\def\@memtitle{\@empty}
\def\@memauthor{\@empty}
\def\memdate#1{%
  \gdef\@memdate{#1}
  \begingroup
    \renewcommand{\memthanks}[1]{}
    \renewcommand{\memthanksmark}[1]{}
    \renewcommand{\memthanksgap}[1]{}
    \protected@xdef\memthedate{#1}
  \endgroup}
\gdef\@date{\today}
%%
%% End of file `titling.sty'.

